%----------------------------------------------------------------------------------------
%       ABSTRACT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent  
\par\small
Neste trabalho laboratorial estudou-se o comportamento da radiação emitida por vários corpos com base
no modelo do Corpo Negro em três configurações diferentes.
Na primeira, obteve-se o espetro (de comprimento de onda-$\lambda$) de uma lâmpada de tungsténio para
3 temperaturas diferentes e  analisaram-se os mesmos com base na lei de Planck e os valores de
$\lambda_{max}$ e temperaturas correspondentes pela aproximação de Wien. Na segunda, estudaram-se as
condições de aplicabilidade da lei de Boltzmann ao corpo em causa e, na terceira comparam-se
as emissividades de materiais diferentes utilizando um Cubo de Leslie.
\par
\noindent\textbf{Palavras-chave: Corpo Negro, Lei de Planck, Aproximação de Wien, Lei de Boltzmann}
\end{abstract}

